\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}
\title{Research}
\author{Adrian Rybaczuk}
\date{29 April 2025}
\maketitle

\section{Cloud Storage}
\subsection{Do czego użyjemy}
\begin{paragraph}
    Cloud Storage chcemy użyć do przechowywania haseł użytkownika.
    Użytkownik powinien wybrać docelowy provider, którego chce użyć do przechowywania haseł.
    Po wybraniu providera, powinien podać dane dostępowe do danego providera.
    Np. w wypadku S3 powinien podać nazwę bucketa, oraz swoje ID i klucz dostępu.
    Następnie powinien podać login i hasło dostępu do danych.
    Na podstawie którego zostanie zapisany na urządzeniu lokalnym plik konfiguracyjny dostępu do danego providera.
    Program powinien być napisany w sposób który pozwoli dostęp do więcej niż jednego providera lub pozwoli na łatwą implementację nowych providerów.
\end{paragraph} \\\\
Aktualnie dostępne providery na rynku to:
\begin{itemize}
    \item S3
    \item Google Cloud 
    \item Azure Blob Storage
\end{itemize}
\href{https://www.digitalocean.com/resources/articles/amazon-s3-alternatives}{Źródło} możemy tu znaleźć inne płatne opcje \\

Opcje open source:
\begin{itemize}
    \item minio
    \item Storj
    \item SwiftStack
\end{itemize}
\href{https://opensourcealternative.to/alternativesto/amazon-s3}{Źródło}

\section{Bezpieczeństwo danych}
\subsection{Bezpieczeństwo dostępu do danych}
Poza bezpiecznym przechowywaniem danych dostępowych do providerów, 
bezpieczeństwo przechowywanych danych \\
zależy od zewnętrznych providerów.
\subsection{Web Crypto API}
Dane: \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Crypto_API}
Do projektu zamierzam uzyc Web Crypto API do szyfrowania danych.

\section{Platformy docelowe}
Platformy są wstępnie posortowane po priorytetach.
\subsection{Web Addon}
\subsection{Desktop}
\subsection{Android}
\subsection{iOS}

\section{Cechy}
\subsection{Prostota}
\subsection{Bezpieczeństwo}
\subsection{Przenośność}

\section{Podobne projekty}

\subsection{Mopass}
link: https://phodal.github.io/mopass/


\subsection{Amazon KMS and DynamoDB}
Case: \url{https://towardsaws.com/diy-serverless-password-manager-using-aws-kms-and-amazon-dynamodb-6a8c3798961f}
Problem z tym jest taki że zyskujemy 2 warstwy pomiędzy aws lambda oraz kms (w tym możemy użyć s3)


\section{Funkcjonalności}
\begin{enumerate}
    \item Dodawanie haseł
    \item Generowanie haseł
    \item Przeglądanie haseł
    \item Edytowanie haseł
    \item Usuwanie haseł
    \item Importowanie haseł \\
    Przyjmuje plik csv z hasłami
    \item Eksportowanie haseł \\
    Exportuje hasla do pliku csv po wybraniu providera, oraz zakresu haseł i wpisania hasla dostepu
    \item Synchronizacja haseł \\
    Synchronizacja odbywa się automatycznie, wymaga dostępu do internetu, oraz włączonej funkcji synchronizacji w ustawieniach.
    \item Wyszukiwanie haseł
    \item Multifactor authentication
    Oprocz hasla do repozytorium, bedzie mozliwosc uzycia drugiego czynnika uwierzytelniania TOTP/HOTP
    \item Przenośność
    Przy pomocy kodu QR z zaszyfrowanymi danymi dostępu do repozytorium, mozna przeniesc repozytorium na inne urzadzenie 
\end{enumerate}

\end{document}